連登是咪冇人留意一地兩檢已經通過?

(星島日報報道)立法會昨日在一片爭議聲中三讀通過高鐵「一地兩檢」條例草案，完成「三步走」程序的最後一步，意味高鐵香港段可如期於今年九月通車。立法會主席梁君彥昨日中午已為發言「劃線」，之後民主派提出的二十四項修正案全部被否決，最終經過三十八個小時審議，三讀通過高鐵「一地兩檢」條例草案。特首林鄭月娥歡迎立法會通過草案，令高鐵香港段向在今年九月通車的目標邁進一大步。

立法會昨早九時續會，繼續在全體委員會階段審議「一地兩檢」修正案，前日被梁君彥逐出會議廳的民主黨尹兆堅、許智峯及議會陣線區諾軒三人，昨日嘗試進入會議廳開會，遭保安阻止。梁君彥解釋，「立法會過往做法（全體委員會和立法會大會）都係一個會議」，議員不論在全委會或大會被逐，均不得參與餘下會議。三人反駁指，建制派去年修改《議事規則》時，強調全委會與大會為兩個會議，現時卻稱同一會議，尹兆堅批評梁的說法「自打嘴巴」。

梁君彥早前訂下三十六小時審議時間，其中全委會佔二十二小時，但最終梁君彥用了十小時就叫停，於中午十二時「劃線」，並邀請運房局局長陳帆發言，當時尚有十六名議員未發言。民主派提出規程問題，其中議會陣線毛孟靜稱，全委會階段應可無限次發言，主席至少讓議員發言兩、三次，梁君彥回應指，早前已訂下三十六小時審議，他是依照有關方向處理，沒有「搬龍門」。

陳帆在民主派一片抗議聲中發言約二十分鐘，反對所有修正案，批評泛民加入「日落條款」，改變「一地兩檢」原有安排，直言「不能隨便加失效日期」，港府亦不認為高鐵未來會停運。對於有議員在修正案中假設條例違憲並提出處理方法，陳帆表示，法院有權審核立法機關的法例是否符合《基本法》，「條例草案毋須為此再作規定」。
全委會之後逐一表決二十四條修正案，最終全被否決，但經民聯議員張華峰在表決其中一條修訂時，按錯掣誤投反對票。會議約四時十五分進入三讀辯論，人民力量陳志全批評律政司司長鄭若驊到議案三讀仍不出席，官員無心聽議員發言。民建聯主席李慧琼說，泛民以大律師公會的說法否定人大常委決定，是將「兩制無限放大，頂住一國」，而人大已經在符合《基本法》的情況下「諗盡辦法」，讓高鐵發揮最大效益。

陳帆在總結發言時表示，指高鐵的優勢及對香港的貢獻是鐵一般的事實，強調守護《基本法》一國兩制，並非一小撮人的專利，指特區政府以至中央政府，對尊重憲法和《基本法》，以及擁抱法治的堅持，較反對議案者更執着、更有決心。
至晚上約十時，立法會以四十票贊成、二十票反對及一票棄權下，三讀通過「一地兩檢」條例草案，議案由上周三恢復二讀以來，僅花三十八小時審議，比梁君彥原定的時限略長。陳帆會後見記者時，被多名民主派議員包圍抗議，他指高鐵為市民和旅客提供高速、便捷、省時的出行經驗，亦為年輕人打造商機。被問到是否擔心受司法覆核挑戰，陳帆說，香港對法治有極大堅持，如有市民提出司法覆核，會尊重市民運用法定權力，會按法治精神處理。

正前往歐洲訪問的特首林鄭月娥表示，立法會通過條例草案，標誌「三步走」程序已經基本完成，為「一地兩檢」安排提供堅實法律基礎，讓高鐵可發揮最大的運輸、經濟和社會效益，政府及港鐵會繼續全速進行準備，令高鐵可如期在今年九月通車。「一地兩檢」條例將於本月二十二日刊憲，生效日期由運房局長以憲報公告指定。

so?

而家個個淨係識留意陳家樂 世界杯架啫

睇下上面啲cm就知香港人幾撚垃圾

無人理

So?

雖然割地唔啱，但入面泛民係敵人
佢地反對嘅連登做咩唔支持？